有冇英國手足做緊NHS Volunteer Responder？

做咗幾個月
其實都幾輕鬆
我個Role係幫人去買餸
去藥方拎藥 幫醫院送吓物資
通常你收到Order 可以揀做唔做
做就打個電話過去 問佢要乜
真係花30分鐘左右 就做完一個Task

最近有時間 專登做多幾單
喺Volunteer個Profile提吓自己係香港人
我諗英國人知道 我哋唔係嚟拎褔利
我哋都想融入社會 作出貢獻

未Sign Up嘅手足可以Sign Up
程序好簡單
同埋 基本上有車 就做到佢大部份嘅Role
通常都係 10 Miles 以內
有時幾日先一個Call 因為都唔少Volunteer
同埋有啲Expenses可以Claim返

有興趣知嘅 留個言
可以答吓問題

如果冇車咁可唔可以做?

可唔可以分享下同英國人互動關於香港既野

可以啊 不過有啲Task未必接到
例如話要送幾袋Grocery

但如果係拎藥嗰啲 步兵應該都得
或者單車都OK

佢冇寫明話要 有車 先做得
不過有啲Task冇車比較麻煩

咁抽象好難答你

利申 喺英國八年 溝唔到女
如果問食鬼妹 咁你要問第二個了

我想知英國人點睇香港遮
去英國旅行，中年個d都知香港咩事

好多都好支持

有個Master同學
都係律師嚟
佢前幾個月 冇端端話WhatsApp我
話 我支持你哋㗎 我哋英國好歡迎你哋
我知你道嚟係想要好啲嘅生活 同貢獻社會
你有困難記得同我講啊

跟住 我之前舊公司
我幾個月前仲有係連登教英文嗰陣
我同公司同事提起
佢哋話 如果你要人一齊幫你教 幫你同學生練習 同Local傾計
同我哋講 話會抽時間出嚟 同手足練Oral 分享吓日常嘢
不過我之後冇再教英文 所以冇咗件事

有時都有鬼仔問起 我都會解釋來龍去脈
其實好多人都好歡迎

英國嘅左膠係真心左膠嚟
好多都好博愛
我試過喺街到 架車死火 都會有幾個人自發走嚟推車
搭巴士冇錢會幫你俾
當然都有壞人啦 但好人一定多啲

咁快就講溝鬼妹

上連登
都係以食鬼妹做人生目標㗎啦
唔講呢啲 講邊啲

幫香港人做靚個招牌

support

為成為一個食到鬼妹嘅民族鋪路

Pish

多謝手足為港增光

食到鬼妹再多謝我

食鬼仔

不了

想試下，不過得England係咁做唔到

正喎！巴打仲係Cambridge?

係

想做！可否tg傾？

想做，但想問如果地點太遠會唔會有油錢？

佢諗住你Volunteer Locally
所以太遠應該搵返附近嘅人

但有得Claim Expenses
但我未Claim過
太少錢 費時拎咗NHS啲錢 由佢

多唔多同人交流？英文差想練習下

攞grocery係點安排?超級市場點知你係幫緊嗰個人?嗰戶人自己上網買唔係有得book delivery slot架咩?

冇乜交流喎

通常要得你幫手嘅
一係 懷疑確診
一係 高危人士 有長期病患 或者 長者

通常你做完個任務
放低啲嘢係門口 打俾佢去門口拎
你全程保持距離
最尾點吓頭咁

但打電話過去問佢要咩幫手
會同佢講到英文

有幾個方法

一個係佢上網訂 你幫佢去超市拎再送
咁佢已經比咗錢
佢俾個Order Reference Number你
你去到超市同佢核對 確認係你就俾你

有啲人會上網Pre Pay Voucher
跟住Email俾你 你去超市當 Voucher咁Scan

有啲會俾Cash你
你自備手套嗰度 唔好直接掂啲錢
或者用酒精抹一抺
都係咁

Delivery有Charge
同埋 有時要等好耐
或者佢買唔夠一個數目唔送

有興趣！但冇車 絲打一個 又有d驚

絲打可以Volunteer淨係服務我

好想溝鬼妹

做volunteer既volunteer ?!

代人留言

其實Volunteer Responder係散工咁
有任務接 通常一日一單

如果要做啲服務性重嘅
可以等佢開返Stewart Volunteer再Apply

同埋佢要所有Volunteer做Criminal Background Check
申請定先冇壞
我以前喺大學有義務教中學生
都會做Background Check

好認同英國左膠係真心左膠，試過有露宿者扮NHS呃錢，啲local話武肺搞到經濟唔好，啲人走投無路要呃錢其實好慘

希望到埗嘅香港人都好好對local啦，有啲擔心

其實學外語不外乎
恆心

打開Radio 聽BBC Radio 4
洗自己腦
唔識就查字典

要學Formal英文 就不停睇Supreme Court嘅判詞
抄低啲字 學用法 學含意

試吓自言自語 錄低佢
當係日記咁 記錄今日做咗乜
就算碌咗成日YouTube 都當日記咁講
形容條YouTube片 形容自己食咗乜
用電話錄低佢

如果有啲字講唔到 寫低
查啲字嘅英文係乜 寫係張紙
再錄一次

Push

巴打可否留一留TG

搵緊TC，有啲問題想請教下

我唔留啦
我個Po都唔係關法律事
講緊做NHS義工

同埋我真心成日叫人轉行
做啲對世界有意義嘅工
所以我嘅意見一定有Bias
我都唔想點錯你

好嘅英文應該言簡意賅
如果佢用深字
咁係因為用嗰個字最能直接準確表逹到佢嘅意思
要學就學佢嘅表達方式

有時會有啲鬼佬有個講廣東話嘅另一半
嗰啲都會學
Local就好少話要廣東話

如果你教普通話可能搵到兩餐
都唔少鬼想學